\begin{myenumerate}
\item Calcule et donne le résultat sous la forme d'un nombre décimal.
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $42,9\times10^3$
\item $0,429\times10^5$
\item $4\,290\times10$
\item $4\,290\,000\times10^{-2}$
\item $4,29\times10^4$
\item $429\,000\times10^{-1}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item Que remarque-t-on ?
\item Parmi toutes ces écritures d'un même nombre décimal, une va être privilégiée : {\em celle dont le nombre décimal ne possède qu'un chiffre non nul avant la virgule}.
\\Quelle est cette écriture ?
\\Une telle écriture s'appelle {\em l'écriture scientifique du nombre décimal 42\,900}.
\item Donne l'écriture scientifique des nombres décimaux suivants :
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item 153
\item 57,9
\item 0,08
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{myenumerate}